[攬炒]北京冬奧有可能搞唔成

倘東奧取消 奧委會：北京冬奧也無望

【本報訊】因應新冠肺炎仍在全球蔓延，原定本月舉行的東京奧運已推遲至明年，若明年疫情仍未平息，東京奧運會否被取消也尚未知。國際奧委會（IOC）資深委員龐德（Dick Pound）15日表示，若東京奧運取消，預定半年後舉行的北京冬奧亦難以舉辦。

憂中國以疫情 禁美國人入境

東京奧運目前被延期至2021年7月23日至8月8日舉行，北京冬奧則預定於2022年2月舉行。路透社引述龐德說，拋開政治因素不談，如果明年7、8月時，東京仍有疫情，很難想像5個月後同一地區（東亞）不會受連鎖影響。

在中美關係跌入低點下，龐德也擔心到冬奧時，中國或以疫情為由，禁止美國人入境。他認為，一系列政治因素，包括中美角力、香港問題、以及美國大選，都為北京冬奧增加不確定性。

龐德還推測會出現多種狀況，包括美國抵制北京冬奧，或中國禁止美國參與，「這是非常極端的假設，但所有瘋狂的事都有可能發生。」他指，IOC會於17日的會議上討論北京冬奧問題，但目前主要焦點仍是眼前的東京奧運。

值得注意，新冠肺炎仍在全球肆虐，至今已有超過58萬人喪生。若屆時仍無疫苗，一些國家仍無法遏止疫情，國際奧委會或讓東京奧運再度延期，或甚至取消。

責任編輯：李勝君

禁曬全球入境然後小圈子奧運啦
自己攞晒所有奬不是夢

好似當年Moscow咁冷清

根本就開唔成啦

轉做水運會囉

閉門架啦一定要